求意見/介紹，精神科醫生

其實3年前曾經因爲情緒問題嘗試自殺 想睇私家但聽講好貴同要等 最後聽朋友講去左公立醫院 當時醫院話雖然夠左18歲但都要通知屋企人 屋企人就反對食藥 話係懵仔丸 我自己又對呢方面無咩認識（佢地唔知我想自殺同有情緒問題) 最尾都無拎到藥就走左 靠自己用左一段時間就開始正常返 因為本身都比較樂觀

但近呢一年 開始發現自己成日咩都好擔心 個人好容易燥 明明好小事都好緊張 驚自己做唔好 明明越大應該越進步但我就越來越失敗 明明以前好樂觀同堅強

考試果排好緊張唔知點解小腿同塊面出左啲紅點 呢排又因爲某啲事覺得好困擾 已經有不斷叫自己放鬆 調整心態但做唔到 個人成日都無力咁甚至肚痾 日日都發奇怪夢又訓得唔好

究竟我可以點做？ 唔想自己情緒影響到屋企人 同朋友講又好似無人明白自己咁又唔想煩到佢地 係咪應該睇私家再轉介？多謝咁多位巴絲

如果入公立 醫生寫你有需要入青山就得
而你又自願入 咁就得
但通常都係啲嚴重啲既CASE

降低對自己要求

如果你曾經自控到 即係唔算嚴重 ，有紅點係你免疫系統出左問題 最大成因係勁大壓力 ，我以前中學試過嚴重抑鬱症 因為學業，之前有食過抗抑鬱藥/血清素，有依賴性 副作用大 似慒仔丸 見好多人愈食愈多抽離唔番出黎 醫生話嚴重抑鬱 十個有九個跟一世 但佢話我係好少數靠意志戒藥走出黎既人 有幻覺 有嚴重自殺傾向 明知係個病 但完全抽離唔到 最後靠運動走番出黎，參加藍球隊 行山 跑步 一焦慮抑鬱就做運動 完全唔比自己鑽牛角尖，學業方面唔算放棄，父母知道後無再比壓力，最後都考到唔差既U，介意巴打養成運動習慣，運動對情緒病幫助好大，我用左一年走番出黎，Keep住做運動，接近十年無復發過，正常到不得了，社交圈大到無時間應付 無人知道過我曾經有情緒病，我得，你都得

唔嚴重希望你靠自己意志走出黎，用藥好易濫藥

唔該唒

Thank you! 明明自己就勁懶唔知點解無啦啦會對自己開始有要求

多謝唒你巴打 都係嘅做運動又可以健康啲 呢排有睇下書分散注意力 但翻去見到啲同學對住佢地因爲group project又要阿諛奉承 上堂都無心機 覺得人地討論緊自己 一放學就好辛苦即刻個人down唒咁

上面巴打話做運動係真係有科學跟據，
之前睇過最新嘅研究話一星期做三日唔知半個鐘定四十分鐘嘅運動，
對輕度抑鬱係有一定嘅幫助，
效用等同某個劑量嘅抗抑鬱藥 (sorry啲exact嘅stat唔太記得)
因為運動會幫助release令人開心同放鬆嘅hormone

樓主你要努力，我都go through緊，
I know that feel

樓主好似有焦慮症，係乜都驚?乜都擔憂一餐?

控制情緒病嘅藥通常係血清素黎 唔係懵仔藥 仲可能會令你好high/有d aggressive 而你講嗰啲懵仔藥 好大可能係鎮靜劑 兩樣野唔同要搞清楚先

可以睇私家再轉介 公立排期都要時間 佢會比藥你食 自己可以要求埋見心理醫生
但我都唔建議去睇 靠自己 搵下D興趣
唔好將成績 / 錢銀睇得咁重 真係真係冇需要

如果真係有尋死念頭 或者無聊想傾下計 可以TG我

我好番後不斷睇依邊面/心理解剖既書，對自己潛意識或某類精神病有D了解，睇你咁講，其實你好易將自己要求放落人地到，當環境未如你理想般發生你就會出現反差情緒，有D雙向情緒障礙或躁鬱症等都係咁黎，簡單D講即係好執著，當你係學校既環境未如你想像咁發生或行走，落差感就會好大，試下將自己focus係某類興趣（最好係外向 ）同要接受' 人地不如意事 十常八九' ， 凡事盡力就好唔好留有遺憾，人生路好漫長架，共勉之

等我試下先 平時0運動量
多謝你 大家一齊努力！

有啲事會 但係係有擔心都唔知 會好緊張係咁諗 本身個人成日諗野 直到訓唔好同出紅點先知原來自己咁驚

明白哂 thank you

Thank you
太介意人點睇我 真理同得到其他人認同 鐘意 永遠都係寧願放棄自己覺得啱嘅野去換黎其他人認同

係呀係呀 琴日諗住溫書分散下注意力但係一打開本書即刻成個腦都係唔開心嘅嘢 最近先發現自己太介意其他人嘅諗法 有時好驚自己會講錯野好緊張

屋企中產但係少問屋企人攞錢 之前google見到有啲要2000幾

我以前都好在意父母唸法，所以佢地既要求變左我既壓力，或者朋友既要求，但係你要明白，每個人都係獨立個體，唔好用人地既價值觀去定義自己，人地話你叻你先有自信，咁係好錯，都係普遍香港新一代既弊病，好大部份黎自社會文化同勁cls既教育制度，要改變下、唔係永遠比人帶住你行，就算你grad左出去返工，唔通老細講每日做十五個鐘係好員工，你去跟，因為大圍都跟，唸下咩係reasonable ，對自己有要求，但唔係跟人要求，如果focus唔到 就定時間表，我當初都係咁做

將學習同興趣分開，學習係責任，係增值，但唔可以強求，弄巧反拙、而興趣係輔助學習，認識自己，同時都係獎勵自己

對自己好D啦

多謝你呀巴打 我會試下

不如見咗輔導先啦 見醫生就應該唔洗住嘅你都係有事刺激先會咁頹一排啫
見醫生又要有社工推薦乜乜乜真係好煩
想知多啲就tg我啦過來人here